###Question:# box plot of beer servings grouped by continent.
df is 'drinks', columns are 'beer' & 'continent'

Answer: drinks.boxplot(column='beer', by='continent')

Note:

###Question: histogram of beer servings grouped by continent 
share the x and y axes
df is 'drinks', columns are 'beer' & 'continent'

Answer: drinks.hist(column='beer', by='continent', sharex=True, sharey=True)

Note:

###Question: # list available plot styles

Answer: plt.style.available

Note:

###Question: change to a different style

Answer: plt.style.use('ggplot')

Note:

###Question: (1) train test split the following into equal size train-test groups using random state of 8
(2) fit a linear regression model
(3) make predictions and score

X = pd.DataFrame(boston.data)
y = pd.DataFrame(boston.target)

Answer: X_train, X_test, y_train, y_test = train_test_split(X,y, train_size = 0.5, random_state =8 )
from sklearn.linear_model import LinearRegression 
lr = LinearRegression() #and instantiate the algorithm 
model = lr.fit(X_train,y_train) 
predictions = lr.predict(X_test) 
lr.score(X_test, y_test)

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note:

###Question:

Answer:

Note: